{
    "questions": [
      {
        "question": "JavaScript nedir?",
        "options": [
          "Bir programlama dili",
          "Bir stil dili",
          "Bir veritabanı",
          "Bir metin işleme aracı"
        ],
        "answer": "Bir programlama dili"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te bir değişken nasıl tanımlanır?",
        "options": [
          "let x;",
          "var x;",
          "const x;",
          "Hepsi"
        ],
        "answer": "Hepsi"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te bir fonksiyon nasıl tanımlanır?",
        "options": [
          "function myFunction() {}",
          "def myFunction() {}",
          "function: myFunction() {}",
          "func myFunction() {}"
        ],
        "answer": "function myFunction() {}"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te bir if-else yapısı nasıl yazılır?",
        "options": [
          "if (x > 10) { } else { }",
          "if x > 10 { } else { }",
          "if (x > 10) then { } else { }",
          "if x > 10 then { } else { }"
        ],
        "answer": "if (x > 10) { } else { }"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te dizilere nasıl erişilir?",
        "options": [
          "array[index]",
          "array[index]",
          "array.get(index)",
          "array(index)"
        ],
        "answer": "array[index]"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te bir olay dinleyicisi nasıl eklenir?",
        "options": [
          "element.addEventListener('event', function)",
          "element.onEvent('event', function)",
          "element.event('event', function)",
          "element.listen('event', function)"
        ],
        "answer": "element.addEventListener('event', function)"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te bir nesne nasıl tanımlanır?",
        "options": [
          "{ key: value }",
          "object { key: value }",
          "new Object(key, value)",
          "key: value { }"
        ],
        "answer": "{ key: value }"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te döngü nasıl başlatılır?",
        "options": [
          "for (var i = 0; i < 10; i++) { }",
          "loop (var i = 0; i < 10; i++) { }",
          "while (i < 10) { }",
          "repeat (var i = 0; i < 10; i++) { }"
        ],
        "answer": "for (var i = 0; i < 10; i++) { }"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te asenkron işlemler nasıl yapılır?",
        "options": [
          "async/await",
          "setTimeout",
          "Promise",
          "callback"
        ],
        "answer": "async/await"
      },
      {
        "question": "JavaScript'te bir nesnenin özelliğine nasıl erişilir?",
        "options": [
          "object.key",
          "object.key()",
          "object['key']",
          "object.key[]"
        ],
        "answer": "object.key"
      }
    ]
  }
  